點樣可以令外國人認得出香港人而唔係中國人

但佢地將所有亞洲面孔都自動假設係中國人...

asian = japanese,chinese,korean

你會唔會識分鬼佬係法國人德國人西班牙人荷蘭人定英國人?

講流利雞腸

講好啦純正既港式英文🙋🏻‍♂️

你出國 講野細聲d 食野唔好吹單 買野唔好講價 根本無人想知你係邊國人

係街度大聲叫
I fuck china

點樣令香港人用 linux

其實淨係姓都分到
Wu > Ng
Huang > Wong
之類
前題係鬼佬知係同一個姓

寫個牌掛係心口

wu係胡喎

做個有質素嘅人

我去歐洲同日本當地人都以為我係日本人喎

佢地識分邊D係日本人。其他嘅都當係ASIAN。

申利:參考外國鹹網。

好快有劣質支拿種不爽你攻擊你

咪講緊大陸既吳

留學撚表示成日比人當架仔

港喱呢隻字真係肉撚酸到

鬼佬： 大家都是fxxking asian 不用分那麼細

洋大人眼中你哋都係黃皮豬

鬼仔: where are you from
我: Hong Kong
鬼仔: so it's china
我: I am from Hong Kong dude
鬼仔: but it's part of china ain't it ?
我:
鬼仔: I have few friends from china as well shanghai Beijing, oh can you teach me some Chinese words?
我: 你好啊
鬼仔: oh I thought it's ni hao ma
我
真人真事:係大英帝國讀緊書

我通常有人一話part of China 熟就叫佢go fuck yourself. Hong Kong is not china。唔熟就唔撚理佢講多句都費事

證明你真係傻仔黎.外國人唔知頭唔知路就俾你屌.你係外國點撈,咁法例係寫明香港係PART OF CHINA,你點嘈都冇用,只要話係FROM HONG KONG就夠.

屌完佢咪知囉
Catalonia vs Spain
Tibet vs China 好多人都知
不過解釋下政治局勢都好既

Btw 如果好好behave啲人會以為你係日本人

覺唔覺成日話hongkong is not china好撚on9
你用口講冇用架，做到自得架

有冇睇清楚我講乜，熟既先屌，唔熟既唔撚理佢，你同佢唔熟的話佢都唔會有耐性聽你解釋啦 你會唔會無啦啦聽個陌生人講解外國政治？

熟既人咪講，唔熟既都唔會聽你講啦，講句go fuck yourself 都嫌浪費時間

之前條on9鬼仔死都話hongkongese都係chinese
比人一句 "你會唔會話Scottish係British ko咗"

口音應該分得到
香港同大陸講英文既口音都係柒，但係係有唔同

搵非支那種交配基因上徹底脫支

英國人真係會 爵爺同Gordon Ramsay 都係Scottish

只要Scottish 名成利就咪英國人，唔係的話咪Scottish

去旅行成日比人問，are you Japanese

你生得矮冇計

只要你正正常常都會俾人當日本人

我去邊啲人都當我係日本人
少數當我係新加坡
未試過有人當我中國/香港人

你會唔會認到非洲啲黑鬼邊個國家打邊個國家？

去日本入境個時, 食Q 叔叔會話我排錯外國人條隊
咁我就知自己唔洗扮

x2剛剛係非洲識到個英國人 頭幾句一撚樣 it's china. 同佢講完 佢都係話 i know one country two system, but it's china now 所以鬼佬眼中雖然知道香港係同大陸唔同，但都照叫你china

你叫佢收*啦！我問你係咪中國嘅你話唔係咁咪得囉*

唔好阻連登仔打飛機啦

其實人地歧視係歧視你亞洲人（唔係白人）
佢鬼理你邊到黎

鬼佬真係大多都當香港係中國，直情已經當你係佢地一份子
之前朗豪坊電梯單野d鬼佬睇完之後就係咁made in china又話得中國先會發生d咁既事之類
同佢地解釋係晒氣，佢地覺得1997之後就一口咬定你地係中國人
真正了解香港既主要係亞洲國家，日本韓國台灣依d，起馬一半人已上知道香港同中國唔同，似終近香港d對香港認識較深，同埋以前香港電影黃金時期都接觸過香港文化

我反而聽過個exchange既朋友分享
話佢英國人flatmate好多都覺得香港唔係part of china
而且好憎中國
真係睇人

幾左鬼仔唔出聲你又分得出佢咩國籍咩

如果有中國人或香港人朋友

口語上分到
中國人發音係普通話轉過去
香港人發音準d 但停得快

兩者都唔好聽
有部分中國人英文 練得好
男女樣貌 黎自北部的話
一望就分到
廣東的 基本品味都一樣

識到好多唔錯的中國人
屋企有米 同俾心機讀書

講I go to school by bus 就會明

禮儀,談吐,行為,外表衣著
做得好, 起碼人地望落印象係好
如果有溝通交流, 咪同人地講自己係香港人, 同中國人係唔同
你估外國人=個個識歷史咩

有啲見識知道下國際時勢嘅鬼佬會知分別
鬼佬都有豬㗎嘛佢知乜春
下次撞到豬串9佢哋唔好意思喎唔知你見識少唔識分

咩都唔係做

PS:係外國俾人問過 come from Hong Kong, Japan , Taiwan, 係無俾人問過China

To me, this is easy. 俾部手機佢睇，繁中介面，冇裝 We 柒，冇微博，冇淘寶，冇支付寶。 Internet Browser home page 及 Bookmark 全部是香港及外國網站。我做到了，各位連登仔女，你做得到嗎？

daniel wu= 胡彥祖？

too naive,根本唔洗特登同人解釋係咪中國人,總之你係blown既就係CHINESE架啦,根本歷史上香港人呢個身份真係好撚模糊,原本個種都係黎自大陸.人地知你係COME FROM HONG KONG就得架啦屌.你估鬼佬咁得閒關心ASIA D野咩

hongkongese?hongkonger? wtf is that? 我連係WORD/上網打下邊都有紅色UNDERLINE自動修正,因為冇呢兩個字詞

著衫有style 啲，
不過連登仔都係算啦

利申: 95% 外國人以為我係日本人

最緊要：女既化妝，皮膚白D，男既執下個頭

佢好似係上海人

事實係佢地個腦入面，香港人都係同大陸人一樣咁無質素，你唔撚係以為外國人覺得香港人好阿麻？？

咪撚戇鳩啦

你識唔識分
西班牙人和加泰人??
英格蘭人和蘇格蘭人??
加拿大人和魁北克人??

掛本bno係心口

我呢邊啲英國人又唔係話會歧視chinese只不過係啲靚仔見你自己一個就會過嚟聊下你, 係咁叫你chinky 你唔理佢佢哋冇晒癮,街上啲人開始望住佢哋佢哋就會走
利申:讀緊專科唔想因為一時火遮眼搞到攞唔到牌

係英雄讀書 有個professor一見到我個名
話如果 an asian with a british name. you are from Hong Kong then

英國

得香港先係 ？

從來冇見過啲咁嘅嘢

你估香港人個名又好興香咩

係我嗰邊 有唔同亞洲學生 又真係得我有個英文名 (傳統英文名嗰d)

我都幾驚訝 btw個professor係意大利人

邊d係傳統英文名

分到
肥肥地，著Nike，幾7，通常係美國仔

佢地都係wfc架啦 係連登仔咁執著

不過我諗女仔黎講 睇個妝會分到

Give the professor a cookie

係唔係講緊ben tom peter michael之類

禮貌d已經好好

same here,都唔知點解釋好

香港人一樣咁西，扮下其他國籍啦。

字典上面有嗰d

係講緊tom peter mary個啲
好多大陸仔，問佢英文名會答中文名個譯音出黎

諗返起以前有外國人問我香港係邊
我唔想認自己係中國人就fake佢話係日本

Ethnicity vs nationality

以前仲會

但依家香港人都唔係幾想認

冇可能
如果你係受到高等教育出嚟嘅學生
你最多都係似英國留學生
（講嘅係紳市禮貌風度）

但香港人嘅性格係冇性格

Hong Kong is NOT china !
我話唔係就唔係啦！！！！
死仆街白皮豬！！
白皮豬都有五毛

呢句真
睇住成班圍爐打飛機就想笑

其實分唔到 我地都分唔到黑人/白人係嚟自非洲/歐洲邊個國家啦 叫other race effect
唯有行為檢點啲 唔好做啲垃圾蝗獨有行為

仲有好多中國人成日認自己係香港人

搞臭香港人個名

Hong Kongese
NOUN

A native or inhabitant of Hong Kong.
‘the new generation of Hong Kongese are interested in style, culture, and fashion’
‘I am a Hong Kongese who has lived in the United States for ten years’

見識少真係可悲

Hongkonger
NOUN

A native or inhabitant of Hong Kong.
‘more than 740,000 Hongkongers visited Japan last year’

無知真係唔好衝出嚟認

有禮貌就日本人

其實大部分香港人質素跟中國人差唔多,點分?

你著成咁出街？

巴打係咪長髮？
鬼仔成日都話因為我長毛所以以為係日
但...日本好多長毛咩？...

真慘，唔會做好自己，中國人有問題

唔怪得比人睇唔起同崇西，做好自己有撚人理你

黃種華人永遠都係咁撚廢

因為香港先會改英文名，
韓國日本都會叫返原名？

係香港人先鍾意改個所謂洋名㗎啫

因為西方根本唔洗了解亞洲事務，文化都唔點井底之蛙，但亞洲人呢，唔去下西方國家真係會做井底之蛙
洗撚了解你地垃圾文化咩

人地見識少都唔會好似你地啲垃圾自卑

黃皮豬

佢太自卑

標明產地： made in Hong Kong嘅黃皮豬

乜野香港人個名好唔好興香
咁就代表你唔係咩

再講如果以前興香
咁點解依家就唔興香 係唔係因為新一代香港人 即係我地
太撚垃圾
如果係 唔該自己檢討下

仲話扮咩日本人 我諗依班真係書都未撚讀完既細路

不過我都可以明白近年點解咁多依類思想既
支那人 特別係以前受香港人氣果班
特別憎香港 妒忌以前既香港 所以乜都話以前好勁 依家垃圾 中國第一 blah blahblah

但估唔到依d講法竟然係由香港後生仔講出口

好多professor都問點解香港人會改洋名
唔用自己中文名譯音
跟著會覺得我地好崇洋

多得香港啲濕鳩老師
硬係要人改洋名 教撚壞晒

岩呀，on99屌班澳門仔扮香港人就屌到啪啪聲，果頭走去扮日本人

邊間學校prof講野咁唔識大體
只要解釋係殖民地保留落黎的習慣就會理解，本身個習慣都係咁黎

另外一個原因應該係廣東話好多字變直接變拼音等於英文某d字係好怪，例如man，king呢d，好容易比人笑架
唔似日韓名拼音對鬼佬黎講係無意義的字唔會覺得怪

我識得d鬼佬包括prof都唔會深究你點解改多個英文名，不過會話要改就唔好改sky，zero果d

去到歐洲啲鬼佬當我係日本人，我都不斷話自己係香港人

事實香港真係中國一部份 無得你唔認

[/quote]

屌完佢咪知囉
Catalonia vs Spain
Tibet vs China 好多人都知
不過解釋下政治局勢都好既

Btw 如果好好behave啲人會以為你係日本人[/quote]
岩啊 我之前去韓國旅行 會有人問我同個fd係咪日本人/台灣人

你老母改個名比你 你就厭個名嘅英文鳩 不撚知所謂

鳩就唔係既 不過好多鬼佬唔識發音嗌到錯哂 叫緊你都唔知佢係叫緊你 改個英文名好d

我地有晒中國人基因、血脈、遺傳，大家都係中國人，大家都係龍的傳人，分唔分得出，唔係咁重要。

其實個時佢咁問我都覺得好冇禮貌
之後有人問我我會答中文名好難發音

根本改英文名已經係香港文化一部分，就算喺香港都會用英文名互相稱呼，完全唔係崇洋

唔係咁先係反映崇洋心態早已深深植根係香港文化入面咩

香港教育學院語言學教授李楚成（David C.S. Li）告訴《德國之聲》，英國殖民香港，導致香港在各種與教育和工作相關的場合都需要英文名字。

「不管會不會說廣東話，英文老師都覺得在英文課上切換成中文名稱呼學生很不方便，所以一般期待學生會自己選或接受老師指定的英文名字。」李楚成說。

香港大學人文學院教授馬思帆（Stephen Matthews）說：「很多人都曾遇過唸不出中文名字的英文老師，更別說能記住這些名字。」

這種現象並不限於英文課，畢竟殖民時期香港多數學校都用英文上大部分課程。雖然香港1997回歸後，政府鼓勵學校使用廣東話教學，還是有很多學校堅持用英文。

「很多青少年長大後，不滿父母或老師當初取的名字，所以會改名字。這種現象很常見，就跟流行一樣」，李楚成說。

借來的身分

李楚成說，使用西方名字的華人，其實是借用了西方的人際溝通系統。西方的溝通系統，有別於由儒家典範支配的中國溝通系統。

「中國社會互動的傳統儀式和規定，不鼓勵我們用名字互稱不熟的人。如果要直呼中國人的名字，通常對象只能是『親密的他人』。」

李楚成解釋，在中國文化裡，直呼名字除了表示關係親密，也常帶有「上對下」的意涵，例如老師叫學生、父母叫小孩、職場老鳥叫菜鳥等等。

因此對華人來說，使用洋名等於是緩衝，稱呼彼此時既不會太正式生疏也不會太親密，同時避開中文稱謂可能隱含的上下關係。

李楚成說，「這種『借來的身分』在與新朋友和老朋友對話時都非常有用，可以加快熟悉速度，特別是不同產業的人，從商業到公關、傳播到國際教育，而這是傳統中國文化不鼓勵的事情」。

換言之，使用英文名字等於借用西方溝通文化，創造一種沒有上下從屬、較平等的氛圍，在職場、朋友之間稱呼非常方便好記，許多外商公司都有以英文名字互稱的風氣。

留鬚會唔會好d

你條撚屌五毛咪係蝗蟲基因囉 乜撚野叫我地

港豬成日想話比人聽not china
但鬼佬根本冇興趣知

其實外國都有見識少嘅一堆人 就好似香港有港豬一樣 有咩咁出奇？

好多弱智拎比人叫日本人打飛機
好心啦你覺得咁係好事？自己呃自己

佢地好都時都會講e句:~但真係唔知點答

矮撚+過氣MK打扮

影撚衰日本人

咁真係事實黎

港哩不願面對

通常人地問我係咩人 我都答from hongkong
佢地再延續話題 問係咪姐係china 我會解釋一下 大前提係覺得佢有興趣聽 如果唔係都一句就算
行為檢點 表現有文化少少就得啦 "香港人"呢三個字唔吃香既啦 有同事間唔時飛香港/大陸出trip 都會分得出兩邊有咩分別 但大部分wfc

高撚+長髮都成日比人當架仔 點計先
利申：好反感比人當架仔

(笑)

咁事實係
就算佢地分到香港人又點
唔代表佢地會對你好啲

講係咁投訴就得啦
香港人最鍾意投訴同打卡

Oxford 吓啦on9仔

以上嗰啲邊一個出名過香港？蘇格蘭可能同香港差唔多出名嘅！ btw 如果蘇格蘭人同我講佢係蘇格蘭來嘅咁我咪識分囉！我不嬲都視佢哋English 同Scottish唔同

之前打機有d鬼佬講起我
問點解我咁夜仲係到度打機(我4pm佢地am
跟住有條友話因為我係from China
我同佢講 HK is not China, we don't even speak the same damn language
佢地問我What's the difference
真係解釋都廢事
但比人當係支那豬真係好hurt